* 窗口操作 
1. 把光标所在的窗口，水平的分割为两个相等的窗口
     C-x 2
2. 把光标所在的窗口，垂直的分割为两个相等的窗口
    C-x 3

* 块文本操作 
1. 选中一段内容
    C-@ 然后移动光标。那么光标起初的位置到移动光标之后的位置，直接的内容就是选中的内容。
2.  剪切选中的内容
   C-w
3.  删除选中的内容，或当前光标下的内容
    C-d
4. 复制剪切的内容
   C-y
5. 剪切矩形块中的内容
   *  选中一块内容，起点为矩形的左上角，终点为矩形的右下角，如何选中内容见 1.
   *  C-x r k （矩形中的内容会被剪切）
6. 清除一个矩形块
   *  选中要清空的块
   * C-x r c
7. 向矩形块前插入一样的文本
   * 选中要在那些矩形前
   * C-x r t
   * 要输入的数据
   
* GDB调试 
 在emacs 中调试代码的时候，当程序有向标准输出或标准错误输出内容的时候，就把gdb的调试窗口覆盖。这个时候，可以把标准输出窗口分成两个窗口，然后在一个窗口中从新打开gdb窗口。
